[航空]連登飛機膠討論區48

FreeHK
#Fight for Freedom Stand with Hong Kong
#不割蓆不譴責不篤灰不分化
#光復香港時代革命
#五大訴求缺一不可

上回討論
[航空]連登飛機膠討論區47

——————————————————

呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得/幾時可以飛四引擎Trump G20 達成
HNA幾時執笠
HX幾時執柒左佢
CX幾時離開OW
A380係時變真·奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成收咗皮啦
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬T2已拆
ITM幾時開國際線
CX/HX/QR/CZ etc幾時出入轉Alliance
邊個Mile/FFP值得玩/MR
CX/KA TPE飛機餐
A380已經停產
UO幾時搬入因航城/龍屋

譚仔又自動返中(Can)飛啦
因航=篤灰航空

腳圖自己貼

1001咁耐都無人開

搵人update譚仔航班數

LM

譚仔飛行紀錄呢？

譚仔又飛了
鹿仔又起身返工了

唔知譚仔上個post有冇飛到

好似頂置左

遠東係咪姐係又可以飛返
執前俾個機會小弟試下老爺臘腸狗

254 312仲未飛到
232玩到聽朝

大貓moneyback AM大法冇了

發現玩法起都唔預佢玩得耐啦，算係bug黎
改完之後都叫抵既，兌換率一樣但勝在唔洗比年費同埋即時
配合AM無限期，一個月6000里個quota一般人都夠用

上個po條友搶1001又唔開

但唔係AOG唔批再做生意咩
同埋肥仔咁玩法，邊個咁冒政治風險再批你開返

Dynasty 60歲生日

聽講QF日出計劃係揀351

搵咩做交換😂

飛到咁遠咩
唔揀359ULR?

唔好意思 借一借
［行動post]入黎睇！一個真正經濟攬炒既平安夜

會唔會佢嗰啲351有啲特別調整

大啲油缸

lau ming

lm

有冇人有興趣買？

海航控股子公司海南航空香港擬境外發行不超5億美元債券

新京報訊（記者 王勝男）12月13日，海南航空控股股份有限公司（以下簡稱“海航控股”）發佈公告宣佈，海航控股全資子公司海南航空（香港）有限公司（以下簡稱“海南航空香港”）擬在境外公開發行規模不超過5億美元（含）的債券。

公告顯示，本次發行面向合格投資者公開發行，發行期限不超過3年，募資主要用於償還境外有息債務。目前本次發行還需要提交海航控股股東大會審議批准。

根據公告，海航控股為本次債券提供不可撤銷的連帶責任保證擔保，擔保最高本金金額為5億美元。截至12月13日，海航控股及其控股子公司對外擔保總額為308.84 億元，占海航控股最近一期經審計淨資產44.92%，其中對控股子公司提供擔保193.5億元。

佢根本係語言偽術啦

「長期以來大家習慣依靠他一個人，照顧1000多個家庭，所有人的焦點、責任與義務都在他身上，他需要有其他的投資人，希望資金到位後，下午能復飛。」

即係好似亞視當年啲支那老闆咁，扮無事但其實等緊白武士

譚仔星期六都咁早起身

有溢價同息高
同埋我副身家有幾億就會買少少玩下

原來JL domestic wifi 免費
可以原諒佢IFE得2套戲揀

Arashi Jet

但隨時有借無還

譚仔可以成間買起

quote份返先

connecting routes 一個日本城市都冇
係東南亞人唔鍾意去日本
定篤航做港豬客好賺啲

另外估唔到福州 - JFK 居然上到榜
福建幫

有嘅最底KTM-NRT囉
日本比KIX/HND/NRT三個機場打散哂 東南亞人又未必有錢去咁多日本 應該係O/D多嘅 問譚仔更清楚日本機咩客多

反美是工作 留美是生活

篤航日本線做港豚夠發，
KE、CI、ＢＲ做東南亞轉機客空間多過篤航

篤航日本線時間太靚
港豬要放假就捨得比錢

所以CTS變返篤航獨市既話
真係好過開Long haul

廚叉B-broken IFE竟然仲用到
但請自備耳機#
[img]
[/img]

其實全部都用到 係睇呀姐記唔記得閂

比我睇陣五星級大鼠先好閂

6000蚊來回

我都想試 不過應該無機會

篤航札幌夏天淡季4-5 weekly ，班次太少

有冇巴絲知道Asiana 架A380 變咗747 19/1 番香港
真心想撘番A380

梗係啦 唔通想比金仔擊落咩

我上個月飛倫敦都試過
起飛時個 overhead compartment 打開咗
件行李仲好似想跌出嚟
好緊張
下面就係個支那大媽
而嗰件行李應該係佢
佢侓塞咗好多嘢入去個 compartment
睇到我既擔心又興奮

我麻麻地
上次食完個胃有啲唔舒服
可能用咗好多麻油

不過OZ個legroom 難民艙都好舒服

今年CAN客流爬咗HKG頭

KE has no Y on the upper deck
BA, old SQ, current QF, AF also have Y on the upper deck

I filled it

A320飛唔到HKG CTS已經唔洗預Peach，另外Air乜鳩都係直航唔到先要停TPE

QR都有上層Y，上次係倫敦返多哈我多口問有冇得坐上層，佢劃埋Exit Row俾我

夏天唔係有581 583咩

4至11月580實際差唔多日日開
一個月得一日半日停

坐5個鐘peach真係人都癲

學譚仔坐exit row

CX YYZ 先6500.....
CX CTS
CX YYZ

想做pilot,有無同志？

原來NX飛CTS<>TPE??

呢度有冇人搭過Air麥包係咪好垃圾

話時話上次MM回程免費先咗上exit row

A321 CEO 航程短過A320 CEO

佢係技術性停定有第5航權？

屌喇星,仲有人吹捧ANA 767
張木登係咪同CX堆垃圾773一樣

jed thanks

回應下啦

我早已睇化晒
即係好似當年廚叉吹奏自己比因航更年輕咁
咁佢機新凳新嗰陣就梗係乜都好
但飛機汰舊換新有周期 ANA呢啲位只係到咗期尾啫
過多幾年你一樣覺得因航嗰啲A350甩皮甩骨

如果早知膠丁坐呢班機
話知佢767即刻仆去book位啦

真丁丁

6:42 （影住食物）「望落去都幾靚仔吖」

邊夠你靚仔呀

我唔似你盲捧囉
CX堆773我會屌,A350我會讚

成段片都係望住佢

我代全連登飛機膠正式宣佈

CX+A350係無敵

CX A350>CX longhaul A330>>>CX longhaul 777 😂

吹奏下多倫多高汁加仔啫

*秒經*
機型冇所謂到時咪又係EQV
HKG TPE
小花 地球 紅篤 綠篤
Which one should I go for?

過大海搭大乜膠

機型無所謂嘅其實邊間都差唔多
一個鐘之嘛

東人工島送中

邊有餐派
好耐冇飛過亞洲既short haul
犯賤想食寶盒狗餅

搭船囉

危害乜安全 原船遣返
我都想試下小星星

Why not CI lol
長榮台港凍餐

想坐星宇

ME2

ME3

Me4

個CEO好有心
好想佢成功做低BR

K董
佢真係好鐘意A321

下年目標想坐787-9/10
未坐過787,好想比較下787-9/10同A359/A351既分別

但坐到787-9/10既地方只有BR?

但係我聽過tpe atc 朋友講佢係綠地球做機頭又串又mean

但佢之前係BR唔係波音膠咩

但個時BR入左勁多A321
我都坐過
無電視

所以依家飛日台都係CX最屈機

Hx都有得泊tpe t2 gate c8-c10
但係BR a321個啲成日係C5Rremote

大家一齊shout
我大SQ

用320neo得唔得

2月坐SQ
不過2程都唔中787-10

HX仲有IFE咩

有晚無聊睇返大SQ tpe嗰單嘢
好慘

無吖佢啲33S真係好殘
個次起飛係runway個行李架扣唔實個蓋跌咗落嚟
個女乖客起緊飛都要跳起扣返佢
但係有得泊下gate

Tpe atc嗰陣都有問題
無地面radar

EY, JL, BR, NH, QF, KE,SQ, KL, VS,AI

GAY TAM搭過Concorde未

佢應該無咁老嘅

JL同NH唔係都係788?

屌,仲細過我

黎緊坐ET

見過有幾架泊係LHR CDG
其實係咪仲飛到

啲主要零件唔係拆晒喇咩？

姐係模型黎?

減國Whitehorse 嘅transatlantic flight

大家一齊收SQ皮

搭督航同幫襯美心有咩分別

地球

長知識了
結論：沉悶嘅德國佬喜歡追尋更沉悶嘅國度

避年首選
Yukon 係咪動物多過人

我睇未必
鳥不生蛋的地方

Lm

Because you rich

ET RJ

sugar daddy tam jai in the house

小花

伸手黨：

想去食俄妹

飛莫斯科同聖彼得堡都得

但唔想坐戰鬥民族揸嘅戰機

有無巴打有好建議

買定換里數都ok

好似好遠咁

成日覺得三寶係去西歐方便

有無巴打坐過AY

唔好玩啦
去西歐方便?

8+8 +轉機
分分鐘廿粒鐘先到英國

直飛12粒鐘唔方便?

咁坐得中東三寶都預咗無咁方便㗎啦

你知唔知上面自己打左D咩

係想比較

如果坐中東三寶

去西歐 方便過 去北歐同俄羅斯 呀

唔覺
直飛仲平過3寶

時間無得輸

The United Kingdom, made up of England, Scotland, Wales and Northern Ireland, is an island nation in northwestern Europe.

同埋SU唔差,安全都屌打CI啦

SU係最抵屌架喇

SU係咪真係ok?

聽得太多佢嘅衰野

既然都係揀轉機
咁就視乎轉機時間幾耐 個機場有咩做打發時間咁囉
AY之前有巴打講過 歐洲段冇嘢食
不過西歐大路嘅航空公司都唔少選擇
坐SU係比較冷門 原因係咩自己參透下

SU個底都叫花

咁CI可以執左佢

搭飛機都拎埋政治講真係哂尻氣

你地自己咪撚搭,但逼人唔準搭

同共產黨有咩分別

Air Astana

好易唔見行李

aviation本身就係政治性行業

咁又點?
呢D係AIRLINE公司既事
身為客人只會睇邊間時間好,安全

利申咩AIRLINE都會坐,係CX比較多坐

最撚憎人係到單單打打

現實大把人坐CX,少你一個唔少

咁又點？
呢啲係美心公司既事
身為食客只會睇邊個到好食，安全

你可以咁做
之但係

安全嘅嘢變得唔安全所需要嘅時間可以一秒以下

照你咁講間間都假定佢唔安全

人地食美心唔會起哂鋼紅衛兵咁囉
民主既核心價值係即使意見唔同,但會RESPECT,唔會迫你同意已見

HX真係不了
命仔緊要呀CHING

Dynasty 唔安全變安全

HX係價錢同空姐可取

空姐

咁食餐飯都搵政治講
做咩唔食元氣
搵娛樂都搵政治講
做咩唔睇tvb

個名仲叫freedom is not free

敬而遠之都係一種respect

我起碼唔會逼人做呢D囉

姐係唔遠就有問題?

點解作為乘客只應考慮邊間時間好、安全
其他嘢唔准諗 唔搭又畀人話政治化？
就好似啲建制派埋怨香港人只講立場不講工作質素
搞到佢地區選輸到一棟都冇

如果今時今日都只係講產品、服務
咁各大企業包括航空公司 唔使再搞啲咩CSR

無迫你
你搭咩食咩睇咩都無犯法
屌你姐無話唔俾
好似做藍屍咁
無人迫你
不過on9姐

空少都ok

消費主義所以抵比人睇死黃色經濟圈係唔work

係連登你地咪屌
現實又咪死狗

你係機埸屌尻CX COUNTER班人咪威囉

既然揀旅遊地點唔考慮政治，韓國-日本航線班次就唔洗大減起碼兩成

如果transpacific都有LCC
就可以用LCC環遊世界

每個人著眼點
我無話你唔準你睇政治

我係憎你幾條76係到單單打打
走住黎屌

話緊你呀ANA7頭

綠帽鹿角 ANA

約定你地23 DEC
早上7點THE PIER隻秋

Norwegian 有transpacific flights幾長時間

logic係邊我唔坐cx點解要去counter屌佢

得transatlantic

我trans到east china sea已經好幸福

眼殘睇錯
Air Asia X 有做Honolulu-osaka

其實你不如打返中文啦

唔知遲啲會唔會有Cathay Pacific X

咁可以飛到大家最愛既hkgcts，然後cx quit market

可能佢keyboard壞左
利申：試過唔知做乜打唔到中文

你唔見有幾條友對我單單打打咩

夠膽咪現實做囉

話人搭CX ON9架嗎

睇過得788渣BOR

你完全封鎖嗰兩條on9仔算啦
一個英文都唔識又成日打英文傷人對眼
一個淨識日日提住自己住楓葉國刷存在感

我鍾意飛CX關佢哋柒事咩
早一定兩個月已經block 曬兩件而家睇post舒服好多

咁平買張定下驚啦

又係吹奏CX A350時間
搭完5個鐘527返嚟都仲好精神
比起早幾年772 773 77w 333返嚟成個人散曬(又逼又嘈全程都坐得唔舒服, 仲要耳仔痛)真係
其實點解飛A350唔會耳仔痛嘅

其實經常咁急撻落地會唔會對隻機做成損壞?

747 買少見少啊
執到啦你

（好想搭747啊

A350加壓時可以模擬到個海拔比舊款機更低，所以舒服啲，787都同樣做到呢樣野

Is it only new ek a380 has the upper economy?
Want to try once

And hk to dxb should still be the old component

睇怕LH 747玩耐過A380，
LH已打算賣走6架A380，747-8i 仲keep 到92J做LH high yield routes

AF, LH, BA feature economy class on their A380s' upper deck, but you may find no difference and disappointed

For real ???!
I just want to climb up the ladders for my first time

想睇我小SQ

全家 (除咗我)淨係識廣東話....除咗黨航仲可以坐乜

上次搭747 有d嘈 聽講A380冇咁嘈

[member]

Many Indians take cathay pacific, but they do not speak English

正搭飛機耳仔痛好辛苦

btw, 今日第一次喺機上見到富士山

譚仔真係要小心個人安全
原來而家有啲篤航乘客咁危險

JAL/ANA囉
看圖揀餐this this and this

JAL 窮Y無餐揀

咁揀飲品
其實好多嘢 身體語言表達到
你有禮貌嘅 去到邊都有人幫你

errr 我純粹未搭過想搭下
所以比較唔到
好歹都係機王之王

嘈就一定744嘈架啦，80年代產物同00年代產物邊有得鬥靜

QF798 business meal，同international Y class breakfast差唔多

菠菜

日本中學修學旅行嚟Cairns玩

香港小學生都去NZ

邊間咁有米？

純粹係退之前坐過咁
有得揀未必再揀女皇
坐得唔太舒服

邊間小學有得出國咁開心

連登飛機膠評議會譚浩文紀念小學

我小學只係去馬騮山

琴日經過屋邨啲小學。搞new chinazland 交流團

講有錢邊及大譚仔，佢地起碼唔係坐J

NZ唔係5stars你點會坐

你唔講真係完全唔覺係J

官校真係慘，一係送中一係唔去

how dare you tamjai is the daimyo

譚仔已經要紀念佢

譚仔：最緊要有J坐

佢係連支那話都唔識....

識this this this就得

譚仔坐包機
可恥

70歲呀算啦 可能短榮同梅花講台語仲有機會聽得明

748會唔會舒服啲

會舒服過A330、A320 ceo

當年四圍都係744 333 343 甚至 346（啱啱開直航JFK嗰陣），因航堆77W/77A 簡直係又靜又舒服嘅機王之王

時代變，冇計

離開brisbane係最佳選擇

Qantas Cairns Domestic lounge

星宇首航MFM見到得返full fare都算，入到去畀錢嗰陣error，點知再入連full fare都冇埋

【快訊】星宇航空 COSMILE 會員招募啟動！ 他航高卡會員可直接對等轉換！

星宇航空於今日（12/16）上午 11 點正式開賣外，更同時公布最新的會員方案，而眾所期待的星宇航空會員方案，其實早在今年 4 月就公開徵求命名，在 2019 份投稿中，最終選出由聶永真命名的『COSMILE』，以「Cosmo + Mile」與「Co+Smile」的雙結合式新字作為名稱，引用星宇希望開拓旅人宇宙觀的品牌精神。至於卡級名稱部分則以旅人的角度出發，設定 Traveler、Adventurer、Explorer、Insighter 四種卡級，旅客可同時於上午 11 點於官網進行申請，同時會員方案中包含國籍航空首創的「家庭帳戶」，讓一家人的獎勵哩程，可累積在同一帳戶中。

星宇航空 COSMILE 的 Logo 設計靈感來自於飛機跑道入口的線條（Touchdown Zone Markings），當飛機於跑道上加速起飛時，由駕駛艙望向跑道，線條的速度感會呈現如同一個大寫的『Ｍ』字，而下方的三個圓點即象徵跑道燈。會員卡片採金屬質感，卡面中心設計縷空的北極星，配合卡面手工雕刻的放射線條，只要將卡片朝向著任何光源時，即猶如北極星閃耀，意於星宇航空飛向星際。為方便旅客使用並落實環保，除最高卡級 Insighter 外，將不製發實體卡片，旅客可透過官網或 APP 瀏覽卡片資料。

星宇航空表示，考量現今家庭出國旅遊及青少年遊學的比率甚高，但在哩程累積上卻難以忠實回饋旅客的貢獻度，因此，在參酌各國際航空公司的會員制度及規章後，決定引用國際級航空採用的【家庭帳戶】概念，每一家庭帳戶由一位主會員與配偶及未成年子女（2 歲至未滿 20 歲），最多 6 人組成，所有家庭成員們的獎勵哩程皆可合併累積至主會員的帳戶中，讓哩程管理及運用更加方便有效。當未成年子女年滿 2 0歲後，即會自動移出家庭帳戶，擁有獨立的會員帳戶及哩程。

針對已具備其他航空高卡級會員資格的飛行常客，星宇航空則推出只要持他航最高卡級或次高卡級的會員，可透過客服中心或星宇航空官方網站的旅客支援，提出他航會員轉卡申請，並提供他航有效會員卡正反面影本，及他航會員近一年搭乘紀錄，客服中心於收到申請資料後 30 個工作天內，將主動告知申辦結果。

旅客只要在 2020 年 12 月 31 日前提出申請，通過審查者將可擁有該卡級效期四年，相關晉升與續卡標準將比照COSMILE會員方案。欲申請他航會員轉卡前，務必先成為 COSMILE 會員，且終身只得申請一次。

旅客可透過星宇航空網站申請加入 COSMILE 會員，入會完成即可獲贈1000哩，完成首次搭乘還可獲得額外贈送 1000 哩。

資料來源：星宇航空

From mobile 01

首航啲機永遠都係爆嘅，不如改坐（HX）執粒前最後一班

一日唔入盟一日都唔申請

HX要估喎

好似D執笠鋪咁，執極都未執完
廚叉永恆

直情改名做執笠航空 執笠倉都係咁咋嘛

見到呢張相
肥上加肥 fat fat

唔好意思 按錯reply
譚仔點樣坐RJ去KUL

宜家應該359 787 最靜？

乘搭角度嚟講，肥婆上層靜過350靜過787
747上層就，有機會先算啦

講真，A380係咪真係咁好坐？我感覺好多人好有壓迫感同埋等上客同攞行李都有排等

佢根本係咁既人

金馬倫道cd舖

冇記錯Youtube有條fr24 timelapse片
北韓局勢未咁緊張嗰陣 好似LH試過飛過北韓FIR

肥婆個窗

過幾日坐海龜再答你

又厚又細

剛避過釘牌危機 香港航空遭機管局扣起7架飛機

扣唔扣都冇影響

好似一早話唔會學 SQ 咁用全 pey+j cabin

為QF出A350-1000ULR

there are not so many airlines get B748
i can only name LH

咁AOG 320同330係真廚叉機
可能有奇蹟突然全部飛得返都唔奇

點解Qantaslink同Qantas差咁遠？明明大家都係Qantas，嘢又好食啲，空少又靚仔啲

正確觀念

KE

有線新聞app 出左pop out, 話扣起HX 七架閒置飛機

機管局扣起

反正AOG，扣起再抵押唔洗比泊位費

同是Qantas ，國內線嘅meal 同crew 正過國際線好多

廚叉尋秦（東）記

J?
內陸機D野食衰過CX

係你扣我
唔係我想泊係到

J
咪係，樓上肯定未搭過Qantas domestic啦

扣左可唔可以拆零件？

梗係唔得啦

Qantas 內陸機有 717 同 Fokker
不過 SYD 同 MEL 都無 Fokker

Econ舊批一見到都唔想食

Qantaslink嗰程咪717囉，個機頭係我見過最粗佬嘅一個，未push back先start up（其實717無所謂，反正個引擎喺後面）、taxiway出runway將架機bell一bell就加速、rotate直扯15度、降落「秤碰」尾龍骨都飛埋出嚟、超速出runway再bell一bell入gate、搞掂又收工

我諗唔關事，係細機先有呢種離心力

坐過一間細公司taxiing 開full power ，仲要係HKG開

加速嗰下啫下話? 動作唔快少少就開追悼會㗎啦

香港等起飛塞機，開快都無用

鐘意346多啲

咁都要快啲去排好隊嘅, 或者架機阻住附近啲機埋位或者推出嚟

BTW 架 Qantaslink 717 會唔會係 APU 瓜咗先著引擎先? 我自己做過一次架 744 APU generator 瓜咗, 著咗 engine 3+4 先甩 FGPU 再推出去

未知點 config

why

連 KLM 都退晒啲 Fokker

唔知SQ會唔會買35K ULR 然後轉返359做普通config

咪就係去晒袋鼠國, 個 configuration 幾啱嗰邊啲細機場用
我遲咗兩年半去 AMS, 一隻 Fokker 都見唔到 (除咗 terminal 天台隻無晒靈魂嘅 F100)

有諗過，一上機啲usb唔着，但有冷氣同燈

當年有幸坐過一次 F50
呢幾年KLM 退晒啲舊機
Fokker 退後轉晒用 Embraer
MD 都好似退晒

A346 好靚

Qantaslink啲機全部都唔係佢嘅，佢係用人地regional嘅公司group埋一齊咋嘛

AA193 做乜 連續兩日都delay得好勁... ...

唔會啦，本身ULR加左油缸，轉返做普通大才小用

BRU

ULR油缸唔係可以還原？

AOG係咪全部都係332 320

想問有啲咩好食

BBC ： 737Max 出年一月停產

Boeing to temporarily halt 737 Max production in January

停產同暫時停產力好唔同

俾佢呃咗

Suspend production 識唔識英文？

但走去買35K還原返359（如有得還原），會唔會太浪費

如果批359係租機，可能10年後做c check時退租再換35K

焗豬都幾好食

海南雞不了
意粉係唔錯
新個蠟味都okay
青咖厘雞得三粒
譚仔喇沙雞都唔錯

熱狗正正常常，我覺得少貴

所以A350 for sure

譚生又係你呀

NC ND NF都搭過
仲有LHA

喜愛夜浦子

菇飯收左皮啦，牛飯都收左

新個臘味飯先好食

公投
機管局
廚叉

以後窄機市場咪airbus 玩哂

壞人+另外一兩間轉埋軚嘅話基本上等於壽終正寢

譚仔有冇諗住買星宇嘅機票

已經認唔出

改咗名又點啫 佢個靈魂永遠都會存在

唔係以為咁就避得過我嘅狙擊嘛

我睇唔透你呢個icon

浦子

我夠知囉，人地問你點解改

繼自動行李拖車後
又有自動停機坪巴士

丸紅在中部機場進行自動行駛巴士測試

【共同社12月16日電】日本丸紅公司16日向媒體公開了在中部機場（愛知縣常滑市）飛機停機場進行的自動行駛巴士的測試。為在2020年付諸實際應用，進行了最後階段的驗證。計劃用於從候機樓到飛機的旅客運送，以提高機場業務的效率。

該測試由丸紅與開發自動駕駛技術的ZMP公司（東京）出資成立的新公司“AIRO”實施。11個座位的麵包車橫穿多架飛機移動的滑行道，自動行駛到設想飛機所在的地點。

車門的開閉由遠程管理室操作，實際應用後起初也將安排職員坐在駕駛席上，可在緊急情況時踩油門兒或制動器等進行應對。

該公司2019年3月也曾進行測試，此次新搭載了採用廣角攝像頭和人工智能（AI）技術測定飛機的位置、自動判斷巴士能否橫穿的功能。AIRO董事長岡崎徹表示“瞄準明年的東京奧運會和殘奧會，希望能實際應用”。（完）

有無覺得浦子個名作嘔

Tam ho man 個名個個識讀

agger

李慧浦子

良禽擇木而棲

譚仔又轉名

Sorry 我冇追po唔知之前有冇問過呢條問題：
AA係根據第40條扣起HX飛機，60日內未畀錢喺法庭許可下出售飛機還錢

咁點解OX嗰架冇賣到？

OX 747有開過標
但無人入標
最後變左AA擁有

賣比消防處做滅火演習

Soapy massage

改裝比譚仔浦子做office

架機仲有冇機會飛

做得演習仲洗旨意飛

篤航買返佢油返大柴拉花然後改裝做時鐘酒店

無可能cover到cost

我大篤航有黨有国家在背後

廚叉咁多AOG，整臨時飛機體驗館

腥港首個飛機墳場正式上線

篤航真係整架747時鐘酒店
大把人狗衝啦
呢度都大把篤航fans, 仲未計ADB成班鍵盤擁躉

到時可能生意好，買架小SQ退租既肥婆
整個拉花串鳩人仲得

今期CX FF 台灣PACKAGE抵屌到
坐J住3晚5星唔洗6千
不過台北真係唔想再去

擺咗幾年 日曬雨林 免費都冇人要
話時話 依家部機去咗邊

買左就算做酒店
你要佢飛得返去都飛唔到

不嬲都有OX、transaero

Transaero擺左喺邊？
好似冇人影過相

CASL Hanger 隔離

有冇人同我一樣好討厭個頭枕?
個頭想放鬆挨後，偏偏又頂住個頭
就算拉到最高都係阻頭阻勢
又唔可以拆咗佢
想瞓都瞓唔到

好想試即日來回MEL
上次去無去到bathing box打卡
我唔介意去大半日就走

個景點好垃圾喎
反而好掛住MEL啲咖啡

但篤航要一皮
要平又無得用最短時間去得到

停產

究竟邊間航空公司機上面最多娛樂？

參考下
World’s Best Inflight Entertainment 2019

1 Emirates
2 Qatar Airways
3 Singapore Airlines
4 Virgin Atlantic
5 Delta Air Lines
6 Qantas Airways
7 United Airlines
8 Lufthansa
9 Turkish Airlines
10 American Airlines
11 Etihad Airways
12 Air Canada
13 Cathay Pacific Airways
14 Thai Airways
15 British Airways
16 Aeroflot
17 KLM Royal Dutch Airlines
18 Swiss International Air Lines
19 Oman Air
20 Hainan Airlines
21 Air France
22 Japan Airlines
23 Air New Zealand
24 ANA All Nippon Airways
25 Austrian Airlines

我大減航力壓篤航

我覺得係hx淨係一上機個下，就可以開賭盤，睇下坐唔坐到回程已經夠好玩

我覺得中東三寶嬴在硬件 芒夠大夠高清
歐美航空公司嬴在內容 當然啱晒鬼佬口味
似乎投票嘅都係老外多？
日本節目對佢地嚟講唔係幾啱睇
聲稱韓流風靡全球嘅韓國航空公司 卻冇一間上榜

我有時見冇乜新戲就瞓覺/睇書算

Yes

之前搭卡塔爾，我見有Billie Eilish 新album，
首Wish you were gay 變咗Wish you were ***

Have yourself a merry little Christmas
Make the yuletide ***

ICE 屌打全世界

最鐘意佢古典音樂介紹入門talk show
中世拜占庭講到Romantic Era
可唔可以賣碟？

好似話之前上左啲餐擺左成年

綠茶餅同KSML應該仲可以派畀乘客

啲腸仔飽唔知得唔得

仲正
變臘腸卷

有冇最近入過hx個lounge
係咪得番水飲

有冇人*

he is gay very gayyy

我上星期入過, 一切正常

CX咁低？
IFE content我覺得多過SQ

EK堆垃圾A380贏乜鬼硬件
尤其舊艙

海航贏JAL/ANA咩嘢呢

呢個真係好on9
不過ANA JAL IFE content出名少內容

課金，HU仲借得課金刷排名

係咪畀tvb啲節目拉低咗整體質素

坐J試下？
好似22" moon? 無度過但好撚大
777 Econ 新moon都已經屌打人地J個moon

仲有小花短榮 榜上無名
又難怪 前者低清電視 後者公共電視

估唔到唔係派月光寶盒

AA長途767只J有tablent 玩，Y仲靠公共電視

本版甚少覺得CX值得有排名

767好似有ptv架

呢個真, 2年幾前坐JAL想搵套動畫睇下都無, 同期篤航已經有你的名字, SQ有この世界の片隅に
仲有JAL啲片好似無乜有英文字幕, 鬼佬應該唔buy

JAL 個系統要夾埋本書嚟用

UA會好過AA?

NH811下年1月19日用787-8

好彩上次搭有套怪獸與葛林戴華德的罪行睇下...

篤航d片都幾update下，佢排名唔高都幾意外
到底高既係咩樣...

中華航空都ok架bor名都冇？

佛誕先有嫁

終於肯轉788
雖然ANA新嗰批767都OK

大SQ 舊艙呢

強強結盟！台灣飛機製造龍頭漢翔航空，28日與台灣航空運輸業龍頭中華航空，簽署合作意向書，計畫針對包括航空座椅等六大項目進行合作。漢翔董事長胡開宏表示，漢翔有意參加華航2架波音B747客機經濟艙三連座航空座椅招標案，因為招標價格要有競爭力，公司打算以不賠錢為原則，拿下首張航空座椅訂單。

JL 26 B777-200 J class
少少迫，個位近乎冇得adjust前後，得正常同平瞓，但個餐同酒都好正
IFE...你鍾意日本文化嘅就好好，唔係就還好

都係4隻機747姐
離唔開上海深圳沖繩

一樣係垃圾777咁CX548好過了
起碼IFE岩睇D, J位好坐D隻機又新D

但其實2017好似係有講過話只係話到2021，而家咁真係唔知佢

反而袋鼠退曬啲747真係唔夠大機用，一係去到A380，一係退到落用787

亂入一下
有冇人考過SATCO? 我想問下個考試其實係考咩?
睇完個description都唔明佢點考

Zip Air 787內裝公開
商務艙用反魚骨
至於經濟艙就用已經變公廁嘅Recaro CL3710
另外配上CX都有嘅tablet holder取代AVOD

坐中舊config 細mon 低清 反應慢 你就唔會咁講

唔係廉航嚟架咩
btw 過夜包係無良印品就襯晒

個廁所幾靚

同JAL最新style 接近一樣

Panasonic ex 2 有10年，反應都慢

JAL嗰啲772聽講而家轉左2-4-2 點都好過因航77W嗰啲3-4-3

譚仔又飛啦

2路線目の成田－ソウル（仁川）線は、2020年7月1日に開設予定。

呢排日韓鬧緊交
竟然開首爾唔開台北

佢唔係話玩long haul lcc咩

日頭攝時間
因航d 350咁

用NRT T1
J位都冇mon

咁佢LCC預左，至少佢個J真係J，比AirAsia X 333同Scoot 788/789好

真ZIPAir 睇落都幾唔錯，2021有得LCC北美添

CL3710 有咩公司用緊 ? 淨係知短榮用緊

譚大SQ、KLM

CX, HX, BR, JL, NH, CA, CZ, SQ, BA, KL等等等等

宜家港航重買唔買得過
平安夜飛台北 宜家先買 中華航空得番D凌晨到 早機番 CX又賣幾3千幾

其實幾好坐

萬年333
幾時先捨得翻新

咁真心講
呢個月仲飛到
但要驚無機用大delay多過執笠無機飛

希望開YYZ
雖然機會渺茫

都話兩個都收左皮

NRT T3泊唔泊到787
定係會用T2?

無分別啦，未又係無橋

點解唔得

T3泊到787
捷星飛OOL同CNS都係泊T3
不過會一次過霸咗3個閘口

可以開下google map衛星，打斜果條線就係俾787泊

不過Zip Air會用T1北翼
填返Delta走咗之後嘅空位
如是者JL集團嘅勢力遍佈咗T1, T2, T3

估唔到 做攝位航空
攝航

2021年T3好似就完成擴建
到時會拆咗T2同T3中間嘅貨站比T3起check in counter
T3就會痴住T2

但係閘口無多到
而家日間T3 gate已經唔太夠用
遲下都唔知點塞更多LCC

[member]成田有優等列車其實會舒服過羽田
去羽田要拎住行李坐京急/monorail 都幾麻煩下 又多人
如果當年成田新幹線真係起得成就好好多[/ member]

成田新幹線月台係京葉線果邊
其實唔會方便得去邊

加上skyliner同成田新幹線相差無幾
而家亦可以靠access特急直達市區同HND
而沿線居民亦都可以靠北總線通勤
對旅客以及居民都係一個比較好嘅結局

人地啲mon十幾年冇翻新過都仲用到
睇下廚叉嗰啲

T3一落地就有蓋 算唔算橋

T1太遠 land左起碼要taxi 20分鐘

唔係視乎邊條跑道降落

basic operation B落A走

咁搭用T2/T3啲航空公司咪好啲？
到埗快埋閘
走要慢啲冇所謂啦

通常NRT出嚟想直達市區就坐access特急
入機場就玩到最後一秒搭Skyliner
N'ex等有pass先坐

NEX性價比太低
由機場去東京站，1000 yen巴士時間同佢一樣...

佢東京個站位仲要鬼死咁遠

京成巴士仲要密過佢

成田機場站月台設計咁大個月台得兩條扶手電梯
買特急票又複雜，嚟緊2020奧運都唔知啲外國人點算

橫須賀總武線月台
真係1000 yen巴士個落車位經八重洲口轉JR其他線分分鐘仲快過橫須賀總武線月台上去轉

鬼叫而家咁多國際線搬返羽田，京成同JR東都唔會再有太大誘因去大幅改善成田機場線配套

咁NEX 3/2020開始轉晒12輛編成都算係咁
同埋京成同JR都有樽頸位
所以真係加無可加

反而睇下NRT會唔會再拉長curfew拉返航空公司返轉頭

香港d機可唔可以多d羽田呢

冇slot呀

拉長返curfew航空公司仲走得快
不過講真已經唔係郁一個factor就可以一勞永逸嘅問題
好難搞

開IBR

好多洋腸

係縮短curfew, 自膠

不過NRT先天條件差，無左條第三跑道
尋日low vis已經玩死個機場
仲未計strong wind又唔飛得

不過大量LCC進駐又唔驚沒落

當年班居民做左千古罪人

咁鍾意耕田 耕飽佢

睇翻先知佢地都好慘，被日本政府當condom
//當地農民大多是生活貧困的農民，大多參加了第二次世界大戰。戰後他們響應政府號召到三里冢、芝山地區墾荒。而政府修建機場對土地的強征，使他們感到了人和尊嚴被侵犯，國家隨意剝奪了他們的生存權利。

成田新幹線起唔成 都係因為徵地問題
btw 有冇人去過東成田駅

RIP king air

有興趣了解多D可以睇呢本書
空港粉碎︰日本農民的怒吼與成田機場悲劇
（有中譯本）

的確係唔應該blame佢地...

1991年前東成田駅仲係命名成田空港駅
當時国鉄/JR未入到成田空港

ship 去ICN -MNL

難啲喎
ANA JAL都開唔到YYZ

以日本人嘅風格
首航嘅長途線應該都會係NRT-HNL

都未必嘅
TR條KIXHNL都收咗皮
尤其NH放咗隻海龜落去
短期來講應該都會觀望為主
雖然extremely high priority就一定嘅

可能開
NRT - TPE
加入LCC大混戰

首航係NRT-BKK

諗起當年因航350飛曼谷比客拉爛cabin crew rest

短途有BKK同ICN
不過好奇而家咁嘅時勢飛ICN會有幾多人坐

Airbus 玩具內裝

攝時間啫
NRTICN一個return6個鐘左右
NRTTPE就8個鐘頭多啲啲

預計7、8月首航ICN，到時變成點，無人肯定
過JAL 一班NRT-HNL比zipair ，就開得成

〔即時新聞／綜合報導〕日本全日空1架波音767班機，今（19日）早一起飛就發生發動機故障問題，有乘客稱聽到爆炸聲及聞到燒焦味，有地面民眾拍到客機右側發動機冒火的驚險畫面，機長立刻折返，用單發動機緊急降落福岡機場，所幸無人傷亡。

綜合媒體報導，全日空246號班機今上午載278人，原定從九州福岡機場起飛前往東京羽田機場，不料一起飛後機長發現右發動機溫度突然飆升，有乘客稱聽到爆炸聲及聞到燒焦味，地面民眾拍到客機右側發動機起火，班機拖著長長的濃煙飛行的畫面。

機長立刻折返福岡機場，用僅剩的左側發動機緊急降落，為預防萬一機場也派出大量消防車在一旁待命，機場從當地時間10點關閉，10點15分飛機降落成功，機上270名乘客和8名機組人員無人傷亡；目前國土交通省和全日空正在就當時的情況進行詳細調查。

ana好似仲有1萬yen補償

又係359

咁樣賠法咁得意

特登咁架？

賠交通費比社畜 (好似係)

不過記得有單JAL國內線Tech Air retrlurn
又係退票+現金賠償，咁現金比你用黎搭的士 或者 搵酒店都合理

其實係我地唔認真對待支那定係啲鬼佬太認真
屍929真係得咩

737max今時今日咩景況

其實鬼佬有冇類似金玉其外敗絮其中呢種idiom

日常維修支援唔到 乜都死啦
好似買車買啲冷門牌子型號 有排你煩

寫文收晒錢又同你講咩

等退役

airbus 天津設廠就clone到隻c929出來啫
暫時未有寬體機喺支那設廠，今次可以clone邊個🤔

想問下大家 有冇咩網站可以睇機隊黎緊幾日既行程 例如CI 架B-18901

諭吉專用信封

想問下TK econ野食如何
如果伊斯坦堡去歐洲兩個半鐘會唔會派熱野食
係咪好過LH得塊包或者BA要比錢買

尋日坐中呢個位

之前搭TK土耳其內陸1個鐘都派咗個熱嘅三文治
好撚好食

高麗航空買新機會唔會考慮？

因航係咪有架33J出左黎？

肯定會啦
分分鐘做埋launch customer拎頭彩
要維修去北京方便過去俄羅斯
至於跌幾多架落嚟 wfc
金仔都唔會坐架啦

想請教下

換左四月尾篤航飛大阪，幾時先confirm 到張飛

而家排緊waiting

737max係停產？我最近無咩留意到新聞

「暫時」停喎

暫緩不如直接停左佢算喇
32n贏哂

仲以為換埋359/351/new 77W/new 773隻EY
睇黎似將77W拆出黎舊EY換落去

7C計劃收購Eastar Jet
兩邊最近都蝕錢

而家韓國航空業似乎擴張得太快
好多間都蝕緊錢

根本係無章法
n咁多間航空公司仔 冇一間令人留下印象
首爾一間 釜山一間 濟州一間
乜鬼江原道都整一間

擴張快，競爭大，韓國有6間LCC，2間FSC
LCC做好多韓-日線，突然關係緊張，明顯減班，影響好大

人地話杯佢就杯佢

日本啲酒店會唔會有得平

尋日我朋友係nrt番黎搭express 遲左45分鐘起飛，
express話因爲架機要入油， 所以遲，
跟住又話因為入完油唔記得上番啲行李所以啲行李冇跟佢地機，會寄番比佢地。
你地有冇試過

呢個似payload問題多過唔記得load件行李

係囉 唔記得哂全部人啲行李好on9

有鄰國人取而代之，哪會平

你錯了，係拆之前退左租嘅330張凳擺上隻33j到

試過類似但唔係NRT係SVO
全機人無哂行李
三日後先到到手

俄航的日常

上一上windy一睇
嘩屌畀條西風帶嚇一嚇

我想問，如果我喺MPC會籍到期一個禮拜搭飛機，咁嗰程機啲分會計入而家嘅period定係下個period？Thanks

咁快唔夠油飛？

321CEO嘅問題
一路都有唔係突然間發生

冬天 NRT
UO 最北嘅航點

如果飛32N 會好啲

無知一問 未起飛就知唔夠油？ 唔係計好左架咩？

當年批機唔加Aux Fuel Tank
平日都係啱啱夠

冬天回程逆風上黎
試過客同行李都唔要

但而家有篤航加持
有事咪送客比篤航就得

代表啲咩呀咁樣

就係計極都計唔掂先offload行李
之後都計唔掂數就offload人
尤其喺冬天條西風帶幾時玩嘢冇人知

應該係offload cargo/行李俾篤航
pax繼續坐篤運

咁今年西風帶同上年比係強左少少
呢排唔少美洲東岸飛77W回頭都要有payload restriction

決定入321嗰陣冇人估到開到4班都要全321先清到

老母日本機邊有貨，最多得行李

overhead bin 100% full

好的

時間靚 + 港豬鄉下

但反正都有32N返緊黎
呢批A321應該新機一到就退租

跟住睇下前姊妹公司會唔會租返黎同老母死過

明白晒

食過
堅難食

呢單野冇人答到你

換埋d miles 就唔坐啦

NRT出境後爆買是常識啦😂
我試過成行3個位都係我同屋企人既上到機都可以塞爆左比人霸左

爆買

唔知點解覺得自己坐過幾次老母
就check翻原來只坐過一次

UO啲客太恐怖 都係不了

UO既係唔知點解上機都一袋2袋既😂

但係NRT真係有咁多野買咩

鬼叫日本仔包裝手信文化咁好咩
機場賣啲野食是但執件都咁好食
歐洲搵唔到呢啲野

但係Finnair見過有幾多人攬住大大隻moomin上機

咁大間fasola 😂

買黎買去又咪係嗰啲

佢啲野食又真係食唔厭既

買生果我明
但其實日本手信好難食，唔明點解爆買

乜都買啲就會爆，不過唔明機場有咁多樣買

鐘意食甜嘢就覺得好好食
喺日本機場次次都買LeTao返屋企

但收32N客量同321差好遠喎

其實啲ground staff 唔捉hand carry 會唔會影響左條數

32N一早有啦

乜有佣收咩😂

佢應該想講原先想畀曬因龍嗰半批21N

好簡單
出事又揾到你冇check清楚咪入你數

尤其仲要咁多人出境爆買...

咁緊係啦
只係如果下下Hand Carry 打到爆哂又超重會唔會影響條油數

真係多過龍咪又adjust機肚

呢個堅好食

但機肚有實數計
Overhead 無數字斷估渣喎

其實點解篤航會有巴林（BAH)呢個port?
有人去㗎咩？

以前做過直飛
篤航有DXB-BAH第五權航權，唔驚無客

應該係遠古時代飛機未能直飛歐洲時嘅遺物

傳過會Cut ，唔知點解會保留
遲下DXB其中一班會轉77W

我完全上曬癮
舊年去北海道落機第一件事係CTS買左一個原味一個朱古力味一個人返酒店啪
上星期係札幌一次買左3件迷你版一晚食曬, 特登去千歲Doremo LeTao食pancake又食多件迷你版, 去小樽時又順便去本店朝聖

最衰佢北海道外得機場有得賣
其他地方都係期間限定店, 仲要懶神秘官網都好似搵唔到邊度有

【習總訪澳】解放軍疑拒故障客機降落香港 傳軍機攔截要求遠離澳門100公里

飛行路徑圖, 喺香港出面盤旋嗰陣空速係咁跳

習大大真係大撚晒

cts 係邊到 想買

mnl-dxb本身5J已經頂爛市
PR都唔貴
點解班賓賓堅持要搭篤航喺香港轉

賓賓

#44幅圖已解釋

賓佬去酋國打咩工多

UAE根本係靠各地外勞撐起
上至 Bankers 下至洗潔工

三寶啲高層咩人多？係咪多英國佬？

Emirates 同 Etihad CEO 都係 britons
QR唔L知

Akbar Al Baker 大名未聽過？

record 返，篤航需求依然好大
篤航每日兩班，菲航/5J每日各一班

阿聯酋人口得四分一係本地人

點會出事
唔夠擺就要落tag寄倉
但無阻嚇力咪一個二個鬥搏懵

支那狗憑咩干預民航署？

憑你成個政府都係佢地隻狗咁聽晒話

基本法廢架？

巴打借link一用

悲息Law係有用，就唔會有好多無法無天既事

用大陸法機制去管理普通法地方
所以曱大大都自爆話一國兩制係香港炒左車

Basic law 一直都係廢既.

直選特首, 廢功能組別, 寫晒都可以唔算數. 仲未講人家有既人權法治, 全部變晒空文.

其實有冇一個機型係準時出到機嫁呢？

你係咪坐咗廿年監以上...

2020都嚟啦仲信卑媳籮

離晒大譜

2020呢到仲有大把人係黨航fans
都唔好話坐

你而家先知？

可能佢有外國國籍

巴打住左幾耐？
定昏迷左廿年？

NEO 個 range 大啲？
不如 A321ULR 啦

架機空到，一個人坐一排位

咁咪好
擁抱支那
叫支那人坐
啊 仲有某啲「中國泰」Fans

打錯
係「支國泰」

香港嘅地理位置太好
ulr無用武之地

邊班？

呢度係咪有人話隻抽？

上年暑假去完，昭和feel濃厚

CTS d手信鋪間間都有啦
如果買返酒店食去札幌大丸買好過

去百貨公司地庫，果d 新鮮做仲好食

好似約左The Pier?

YES, 23 DEC

講埋我坐邊班機都得
520 NRT

都可能有啲二線 port 可以用A321ULR 嘅
唔洗用A330

你點影到入去封咗嗰啲地方
而家睇番轉頭 80年代啲美學真係好核突

其實321ULR最遠可不由香港飛到邊到

澳洲東岸

哈巴羅夫斯克
符拉迪沃斯托克

長炮 dc zoom入去

嗰條去T2嘅隧道要行幾耐？
其實有咩人會用呢個站

其他forum有遊記，使用者主要係機場後勤區職員
呢個站連快速/通勤特急都有...

坐廚叉b-broken，繼續播聖誕歌，無心經聽

有冇五星級大鼠

無左電視睇喇喎廚叉

見到個又欠迎登木几先問下

條隧道行五分鐘左右
通常都係機場後勤區職員用，因為佢駁住芝山鐵道線，另一條入到後勤區嘅鐵道線，亦係日本最短嘅普通鐵道線

聽落唔係好遠
幅手繪圖寫去T1要行路面15分鐘
以前啲人係咪要轉巴士搭去

你地連啲咁冷門嘅資料都咁熟
呢度究竟有幾多飛機+巴士+鐵路三合一膠

而家好似重有接駁巴士的

又係CI嘅陳年低清mon

你張相將低清變高清

黃色嗰架航站接駁巴士會停東成田站

無咗d咩

你有所不足呀

我有圖中果架單車

長褲一條

我記得飛膠巴 都有白滑冇毛長腿

但芝山鐵路最短都做芝山千代田到京成成田
最遠直通去上野甚至羽田
都唔駛喺東成田落車

係呀，方便機場後勤員工返放工

人地日日返工都冇嫌成田遠
你地班港燦就阿吱阿咗

其實好多人住佐倉～成田嗰頭

同香港調轉
人地鐵路站起到去公司門口 旅客(當初)反而冇得直達terminal
相反香港方便旅客 但員工搭到去東涌仲要轉S車

993又係時候開定新一個Post

[航空]連登飛機膠討論區49

日本機場鐵路，以通勤電車延伸為多，香港另外起條特急線直達機場，
以香港面積，以東涌分支起，機場島設有幾個站，方便得多

不過香港機場有比鐵路更便捷嘅交通工具
叫冠忠巴士

係真